【厲害了我的肺炎國維尼熊嬲嬲豬】 台灣不甩WHO仍稱「武漢肺炎」 中國官媒氣炸

世界衛生組織（WHO）日前將俗稱「武漢肺炎」正式命名為「COVID-19」。台灣中央流行疫情指揮中心昨（12）日指出，為了讓民眾方便理解，仍簡稱「武漢肺炎」。對此，中國官媒新華社今日痛批民進黨與台獨勢力「抹黑大陸（中國）、煽動仇視、冷血自私、心術不正」。

對於，世界衞生組織（WHO）宣佈，武漢肺炎正名為「COVID-19」，中央流行疫情指揮中心昨日表示，雖然正式名稱是「COVID-19」，但擔心在宣傳相關資訊時會影響民眾理解，因此經過討論後，決定中文仍可簡稱為「武漢肺炎」。

對此，《新華社》今日由記者「劉歡、李寒芳」署名，以「人心敗壞是真的絕癥——民進黨當局以疫謀『獨』盡曝冷血自私狹隘」為題，痛批台灣繼續以武漢肺炎稱「COVID-19」，而台獨媒體配合叫囂「不甩WHO」。文章指出，根據WHO及聯合國糧農組織的共同指導原則，疾病命名不該涉地理位置、動物、個人或人群，避免污名化，然而民進黨當局無視相關準則，對疫情「大貼地域標籤，赤裸裸的地域歧視秀出道德下線」。

此外，文章也指出，民進黨第一時間「禁止口罩出口中國」（應為全面禁止出口），更有人見獵心喜，稱中國是威脅全人類健康的元兇等，種種以疫反中、煽動仇恨的行徑，證明民進黨是製造兩岸對立、撕裂同胞感情的罪魁禍首。

《新華社》表示，疫情爆發後，中國「多次及時通報疫情防控最新消息」，給予WHO分享的新型冠狀病毒病毒基因序列等資訊，但「民進黨和台獨勢力」竟製造「國際防疫缺口」等謊言，大肆鼓譟台灣加入WHO議題，「這一藉機謀獨的卑劣做法，再次暴露民進黨當局是一心謀算政治私立的麻煩製造者」。文章也批民進黨大搞政治操弄，抹黑中國、煽動仇視，完全暴露冷血、自私與狹隘。

相關新聞被轉至PTT後，鄉民紛紛表示「難道稱共產黨肺炎？」、「好的 武漢肺炎」、「怎麼沒人來幫日本腦炎 德國麻疹發聲」、「是誰不讓台灣加WHO？」、「誰理你們 就是武漢肺炎」、「隱瞞疫情讓百姓去死更冷血」、「你們對武漢人更冷血」、「到底是誰一直在泛政治化 很清楚」。

世界衛生組織（WHO）日前將俗稱「武漢肺炎」正式命名為「COVID-19」。圖為WHO秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）。